const question7Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 1. Một trong số những chính sách đối ngoại mà các nước Tây Âu thực hiện ngay sau Chiến tranh thế giới thứ hai là",
    answer1: "A. củng cố và phát triển mối quan hệ hợp tác trong khu vực.",
    answer2: "B. đấu tranh chống lại sự ảnh hưởng của Mĩ ở châu Âu.",
    answer3: "C. tìm cách trở lại các thuộc địa trước đây của mình.",
    answer4: "D. gây Chiến tranh lạnh với các nước Đông Âu.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 2. Nội dung nào phản ánh tình hình kinh tế Tây Âu trong những năm 1945 - 1950?",
    answer1: "A. Kinh tế lâm vào khủng hoảng trầm trọng.",
    answer2: "B. Kinh tế tăng trưởng xen kẽ với khủng hoảng.",
    answer3: "C. Kinh tế được phục hồi và đạt nước trước chiến tranh.",
    answer4: "D. Kinh tế tăng trưởng nhanh chóng.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, thái độ của các nước tư bản Tây Âu về vấn đề độc lập dân tộc ở các thuộc địa như thế nào ?",
    answer1: "A. Đa số ủng hộ việc công nhận nền độc lập của các nước thuộc địa.",
    answer2: "B. Tìm cách thiết lập chế độ thuộc địa kiểu mới đối với các nước thế giới thứ ba.",
    answer3: "C. Tìm cách thiết lập trở lại ách thống trị trên các thuộc địa của mình trước đây.",
    answer4: "D. Ủng hộ việc công nhận quyền tự trị của các thuộc địa.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 4. Mục đích của Mĩ trong 'Kế hoạch Mác - san' là :",
    answer1: "A. Giúp đỡ các nước tư bản trên thế giới phục hồi lại nền kinh tế sau chiến tranh.",
    answer2: "B. Củng cố sức mạnh của hệ thống tư bản chủ nghĩa trên thế giới.",
    answer3: "C. Phục hồi sức mạnh quân sự Đức, biến Đức trở thành một tiền đồn chống lại ảnh hưởng của chủ nghĩa cộng sản từ Đông sang Tây.",
    answer4: "D. Thông qua viện trợ kinh tế để xác lập ảnh hưởng, sự khống chế của Mĩ đối với các nước tư bản đồng minh.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 5. Tây Âu đã trở thành một trong ba trung tâm kinh tế - tài chính lớn của thế giới từ khi nào?",
    answer1: "A. Thập niên 50 của thế kỉ XX.",
    answer2: "B. Thập niên 60 của thế kỉ XX.",
    answer3: "C. Thập niên 70 của thế kỉ XX.",
    answer4: "D. Thập niên 80 của thế kỉ XX.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 6. Một trong những nhân tố thúc đẩy sự phát triển mạnh của kinh tế Mĩ, Tây Âu, Nhật Bản từ năm 1950 đến năm 1973 là :",
    answer1: "A. tài nguyên phong phú, nhân lực dồi dào.",
    answer2: "B. sự hợp tác có hiệu quả trong tổ chức khu vực.",
    answer3: "C. tranh thủ được nguồn viện trợ lớn từ bên ngoài.",
    answer4: "D. vai trò quản lí, điều tiết kinh tế của nhà nước.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 7. ",
    answer1: "A. Anh. ",
    answer2: "B. Pháp.",
    answer3: "C. Italia. ",
    answer4: "D. Cộng hoà Liên bang Đức.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 8. Thành công của các nước Tây Âu sau 5 năm khôi phục kinh tế - xã hội 1945 – 1950 là",
    answer1: "A. xóa bỏ được ảnh hưởng của Mĩ đối với khu vực.",
    answer2: "B. khai thác được nguồn nguyên vật liệu, nhân công rẻ của các nước thế giới thứ ba.",
    answer3: "C. cơ bản ổn định và phục hồi về mọi mặt, trở thành đối trọng với khối xã hội chủ nghĩa ở Đông Âu.",
    answer4: "D. trở thành một trong ba trung tâm kinh tế thế giới.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 9. Nước nào dưới đây đã từng ủng hộ cuộc chiến tranh của Mĩ ở Việt Nam (1954 – 1975)?",
    answer1: "A. Anh.",
    answer2: "B. Đông Đức.",
    answer3: "C. Thuỵ Điển.",
    answer4: "D. Phần Lan",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 10. Nét nổi bật trong chính sách đối ngoại của các nước Tây Âu trong những năm1950 - 1973 là :",
    answer1: "A. tích cực đấu tranh hạn chế ảnh hưởng của Mĩ ở Tây Âu.",
    answer2: "B. thống nhất mục tiêu xây dựng EU thành mái nhà chung của châu Âu.",
    answer3: "C. nhiều nước một mặt tiếp tục liên minh chặt chẽ với Mĩ, một mặt đa phương hóa, đa dạng hóa quan hệ ngoại giao.",
    answer4: "D. nỗ lực thiết lập trở lại ách thống trị ở các thuộc địa cũ đã bị mất trong Chiến tranh thế giới thứ hai.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 11. Đến đầu thập kỉ 70 của thế kỉ XX, Tây Âu đã trở thành",
    answer1: "A. một trong ba trung tâm kinh tế - tài chính lớn của thế giới.",
    answer2: "B. khối kinh tế tư bản đứng thứ hai thế giới.",
    answer3: "C. tổ chức liên kết kinh tế - chính trị lớn nhất hành tinh.",
    answer4: "D. trung tâm công nghiệp – quốc phòng lớn của thế giới.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 12. Nét nổi bật của tình hình kinh tế Tây Âu từ năm 1991 đến năm 2000 là",
    answer1: "A. trải qua một cơn suy thoái ngắn, sau đó phục hồi và phát triển trở lại.",
    answer2: "B. lâm vào tình trạng khủng hoảng, suy thoái kéo dài.",
    answer3: "C. bước đầu phục hồi và phát triển nhờ chính sách viện trợ của Mĩ.",
    answer4: "D. phát triển nhanh chóng và trở thành trung tâm kinh tế - tài chính của thế giới.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 13. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, kinh tế Anh xếp sau các nước nào trong khối tư bản chủ nghĩa?",
    answer1: "A. Mĩ, Nhật Bản, Tây Đức, Pháp.",
    answer2: "B. Mĩ, Nhật Bản, Hà Lan, Pháp.",
    answer3: "C. Mĩ, Nhật Bản, Pháp.",
    answer4: "D. Mĩ, Nhật Bản, Tây Đức.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 14. Sự điều chỉnh đường lối đối ngoại của các nước Tây Âu từ sau năm 1991 xuất phát từ bối cảnh lịch sử nào?",
    answer1: "A. Sự bùng nổ mạnh mẽ của phong trào đấu tranh đòi độc lập dân tộc.",
    answer2: "B. Cuộc cách mạng khoa học - kĩ thuật lần hai đã bắt đầu.",
    answer3: "C. Sự trỗi dậy của phong trào cộng sản và công nhân quốc tế.",
    answer4: "D. Chiến tranh lạnh kết thúc, trật tự Ianta hoàn toàn tan rã.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 15. Nước nào dưới đây không thuộc nhóm các nước sáng lập “Cộng đồng than – thép châu Âu”?",
    answer1: "A. Anh.",
    answer2: "B. Cộng hòa Liên bang Đức.",
    answer3: "C. Bỉ. ",
    answer4: "D. Hà Lan.",
  },
];

export default question7Data;
